新聞透視 國民待遇

幾好睇, 講到尾都係選擇, 取捨
點揀都有好有唔好

生活基本始終都關錢事, 個生意佬又好, 社工又好都算理性
唔會一面倒唱好大陸, 都講左有D 文化, 習慣要受

不過講真同移民一樣, 其實你選擇左既都要去面對, 適應

第1個社會講左重點, 搵既人工, 租金佔佢極少部分, 返香港租金要佔一半
第2個社工講得幾好, 如果本身無機會去接觸, 就會以返本身香港人自己眼光去睇野, 好似佢太太咁

唔面對生活, 如果一味只係上網指樣樣都衰, 哂氣啦點點點
返到現實, 用呢種態度生活, 5年後既你, 係咪真係會有改善呢?

會幾多「精英」返上去

5毛開工了

政府係咁叫香港青年人去大灣區發展，明明香港既人口老化問題越黎越嚴重，走左班後生仔上去，個問題唔係更嚴重咩？
香港政府點解唔係發展更多元化既產業，等年輕人有更多就業機會同發展，令佢地係香港安居樂業？唔通已經放棄左香港既未來？

我又唔覺宣傳，都只係個2個人既選擇同自身經歷
生意佬都講d 細路就算起國際學校讀都一定會受中國個d 思想教育，但佢都唔驚，覺得個人獨立思維先重要

如果所有野聽完就等如100%接受，咁既質素同咩post 都整句5毛既人差不多

樣樣野都係非黑即白咩

你話生活質素，你估個生意佬唔知生活質素會同本身起香港有唔同咩，咁當然係諗過計過，覺得應該利大過弊先咁行

姐係好多人成日想過移民台灣一樣，真係諗過計過如果好過而家處境既，點解唔試下

你如果思想仲停留起等有一日政府會救你既層次，好難幫你

This city is dying! You know？

佢冇講唔驚，仲屌返鬧國民教育嘅人有冇諗過自己都係俾人洗腦
商家佬生意同家庭都喺中國，節目上當然要咁講
講錯嘢嘅話佢坐硬監
而佢片中都有提及到佢仔女喺未來可以揀讀返香港or外國嘅中學or大學
佢大把選擇唔係個個都可以

睇少d新聞透視 立場極偏

講到尾咪又係吹奏叫人返大陸

從來全世界都係吸人地D後生人材過黎，香港就叫人走，之後而家張建忠鼓勵退休人再就業

不要分得那麼細，大家都是中國人

醜唔醜惡唔緊要呀
人哋有資本可以揀去邊度生活

其實不停重複同放大個d 大家都知比大陸較差既文化，人民質素etc 有咩意思

都話係選擇同取捨

呢d 野一定唔可能一步到位去改變，講緊既係幾十年時時間先有可能慢慢改善

如果一d 都接受唔到，就算當你起香港生活都會好辛苦，因為你改變唔到大勢

連個d 本身港獨派都開始認識形勢，慢慢唔再敢提港獨既時候

如果咁都仲唔明，真係難攪

要錢唔一定得支那

係好野根本唔洗宣傳
班港豬仲唔仆上去咩
好撚現實

走哂本土長大嘅後生走，換一批外來嘅殖民做新香港人，問題就可以解決。
香港政府係唔會發展任何可以令香港重生嘅一切，香港早已被中國政府決定了佢嘅唯一作用。

就係要令到香港土生土長嘅新一代完完全全地迫走、架空。
香港土生土長嘅一代係實驗失敗品，內外不是人。
要班老人再延長退休年齡，就係要令呢一批人連上位嘅機會都趕絕。
令老人退休後，接任嘅就係新香港人，至於土生土長嘅，佢哋唔會想理。

香港人面向世界啦，唔係得大陸有錢搵

true, 呢樣野台灣人比香港人大膽

好多人都唔怕向外搵機會